【突發】壓制中共！美國、日本、加拿大 三國4萬兵力軍演

政治中心／綜合報導

近期中共軍機頻繁侵擾我國空域，根據國防部公開資料顯示，從9月16日至24日，9天內已累積46架次共機擾台，而昨（25）日早上7點52分及9點44分，共機又再度侵犯我西南空域。對此，民進黨立委王定宇今日分享台灣周邊國防外交消息，他指出，美國、日本、加拿大將在10月26日至11月5日進行3國聯合奪島軍演，屆時至少出動4.6萬名兵力。

王定宇表示，美國太平洋艦隊、日本自衛隊宣布，10月26日至11月5日將進行美、日、加3國聯合奪島軍演，屆時至少出動4.6萬名兵力。

王定宇指出，美國太平洋艦隊官網公告，「利劍」軍演將動員來自美國海軍、海軍陸戰隊、陸軍和空軍約9000名美國官兵，演習範圍將涵蓋日本本土至沖繩縣的周邊海域，連同範圍內的軍事設施共同演訓，增強戰備能力並建立威懾力，加拿大皇家海軍哈利法克斯級巡防艦（Halifax-class Frigate） 也將參加演習當中的海上訓練部分。

對於中共的挑釁行為，陸委會副主委兼發言人邱垂正24日表示，「這是一個故意挑釁危險的動作，我方表達嚴正的譴責。長期以來，海峽中線作為軍事上、不越界的分隔，雙方長期實踐並保持和平的默契。」

邱垂正並強調，「我國政府將持續與理念相近的國家一起合作，斷絕中國共產黨圖謀以任何形式，威脅我國主權、民主與民主體制的妄想。」

中共：想當年我祖先諸葛亮都識火燒連環船，黎多d燒多d

然後錄低左幾年後話係解放軍

嘩！4萬人

成日話速戰，而家就演埋被快速攻陷後點樣奪回

中國一個砌低全球都得啦

嚇邊個
一個打十個呀
我有葉問！

解放軍：多謝提供剪接素材

日本都以攻為守

祖咩先
唔好侮辱諸葛亮

咪臭係！
嚇鬼咩！

中國人個個識武功護體！

到時偷埋刀劍技術學埋用劍斬子彈，真係斬爆美國粒核彈都得！又然～

A, B, C, ... Assemble!

打謝佢

推

快d炸撚死雜種

打，奉陪！

國內百萬解放軍係唔會驚

收皮
我大支那解放軍百萬人填q左你個太平洋都仲得

幾耐冇試過咁多人

其實俄中巴伊都有軍演

自己軍演就話係正常，schedule左
人地軍演就有陰謀

屌，認撚左佢啦自己咪又一樣

滿蒙雜種 認親認戚

諸葛亮又要被中國人